# Pythonのコーディング規約

Pythonのコーディング規約があります。変数の命名規則などに困った場合に参考にするとよいかもしれません。

## Python Enhancement Proposal (PEP)

[PEP8 (english)](https://peps.python.org/pep-0008/)
[PEP8 (japanease)](https://pep8-ja.readthedocs.io/ja/latest/#)

冒頭に次のような記述がある通り、規約に厳密に従う必要があるというものではないことをご留意ください。

―以下引用―

"Guido の重要な洞察のひとつに、コードは書くよりも読まれることの方が多い、というものがあります。この文書で示すガイドラインの目的は、コードを読みやすくするとともに、Pythonで書かれた幅広いコードのスタイルを一貫させることです。PEP 20 にもあるように **"可読性重要"** です。

スタイルガイドは一貫性に関するものです。この**スタイルガイドに合わせることは重要ですが、プロジェクトの中で一貫性を保つことはもっと重要**です。一番重要なのは、特定のモジュールや関数の中で一貫性を保つことです。

しかし、**一貫性を崩すべき場合がある**ことも知っておいてください - つまり、このスタイルガイドが適用されない場合があります。疑問に思ったときは、あなたの判断を優先してください。他の例を調べ、一番良さそうなものを決めて下さい。そして、躊躇せずに質問して下さい！

特に、このPEPに準拠するためにコードの後方互換性を壊すようなことは絶対にしないで下さい！" ([PEP8より](https://pep8-ja.readthedocs.io/ja/latest/#))  

命名規則はいくつかのサイトでも表形式でまとめられていたりするので、ご参考にしてください。

- [Python命名規則一覧](https://qiita.com/naomi7325/items/4eb1d2a40277361e898b)
- [Python命名規則：PEP8とリーダブルコードより](https://qiita.com/shiracamus/items/bc3bdfc206b39e0a75b2)
- [［解決！Python］PEP 8の命名規則まとめ](https://atmarkit.itmedia.co.jp/ait/articles/2308/08/news020.html)

